بازی Morra که به دوران روم باستان بازمی‌گردد، توسط دو بازیکن بازی شود. بازی به این صورت است هر بازیکن انتخاب می‌کند که یک انگشت یا دو انگشت خود را نشان می‌دهد و همزمان حدسی در مورد تعداد انگشت‌هایی که حریف نشان می‌دهد می‌زند و به حریف خود می‌گوید. اگر هر دو بازینکن حدس درست بزنند یا هر دو حدس‌شان غلظ باشد، بازی مساوی اعلام می‌شود و طلایی بین دو بازیکن دست به دست نمی‌شود. اما اگر یک بازیکن حدس درست و دیگری حدس نادرست بزند، بازیکنی که حدس درست زده برنده اعلام شده و در این صورت استراتژی بازیکن برنده یعنی تعداد انگشت نشان داده شده $s$ و حدس تعداد انگشت $t$ جایزه را تعیین می‌کند: بازنده به برنده $s + t$ قطعه طلا می‌پردازد.
\vspace*{10pt}

\textbf{الف)}
با استفاده از 
$[s,t]$
که در آن
$s$
نشان‌دهنده تعداد انگشت‌های گفته شده و 
$t$
نشان‌دهنده تعداد انگشت‌های حدس زده شده است، می‌خواهیم استراتژی بازی را مشخص کنیم. برای اینکار ابتدا نیاز داریم که ماتریس پرداخت برای دو بازیکن را مشخص کنیم. بخش از این ماتریس با توجه به استراتژی دو بازیکن در زیر مشخص شده است. تمام نقاط خالی ماتریس را با توجه به تابع هزینه پرداخت شده بازیکن بازنده به برنده پر کنید.

\[
    \begin{array}{c c | c c c c |}
    & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{2}{c}{Player\,2} & \multicolumn{2}{c}{\text{}} \\
    & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{[1,1]} & \multicolumn{1}{c}{[1,2]} & \multicolumn{1}{c}{[2,1]} & \multicolumn{1}{c}{[2,2]} \\
    \multirow{2}*{$Player\,1$} & [1,1] & 0 & -2 & 3 & 0 \\
    & [1,2] &  &  &  & \\
    & [2,1] &  &  &  &  \\
    & [2,2] &  &  &  &  
    \end{array}
\]
\textbf{ب)}
بهترین استراتژی ترکیبی بازی را با راه‌اندازی و حل یک برنامه‌ریزی خطی (LP) مناسب پیدا کنید.
